[
  {
    "question": "Основная цель изучения предмета “Новейшая история Узбекистана”?",
    "options": [
      "воспитание духовно совершенного человека",
      "изучение истории периода независимости",
      "осознание изменений в обществе",
      "знание о развитие общества"
    ],
    "correct_answer": "воспитание духовно совершенного человека"
  },
  {
    "question": "Цель предмета «Новейшая история»?",
    "options": [
      "дать знания студентам по истории Узбекистана с древнейших времен до обретения независимости и реформы в настоящие дни",
      "усвоение сути реформ до обретения независимости",
      "тоталитарный режим, внушающий важные перемены, произошедшие в нашей стране во время правления Советов, и объясняющий, что они не жалеют в этом своих заслуг",
      "углубления знаний и понимания исторических процессов на новом этапе их развития."
    ],
    "correct_answer": "дать знания студентам по истории Узбекистана с древнейших времен до обретения независимости и реформы в настоящие дни"
  },
  {
    "question": "Предметом Новейшей истории Узбекистана являются",
    "options": [
      "события и процессы, протекающие на территории современного Узбекистана",
      "усвоение сути реформ до обретения независимости",
      "внушающий важные перемены, произошедшие в нашей стране во время правления Советов, и объясняющий, что они не жалеют в этом своих заслуг",
      "углубления знаний и понимания исторических процессов на новом этапе их развития"
    ],
    "correct_answer": "события и процессы, протекающие на территории современного Узбекистана"
  },
  {
    "question": "Функции новейшей истории Узбекистана",
    "options": [
      "все ответы верны",
      "Прогностическая, проектировочная и эвристическая функции",
      "Научно-познавательная функция и познавательно-обучающая функция.",
      "Прогностическая и воспитательно-патриотическая функция"
    ],
    "correct_answer": "все ответы верны"
  },
  {
    "question": "Какой период изучает предмет «Новейшая история Узбекистана»?",
    "options": [
      "период национальной независимости",
      "советский период",
      "средневековый период",
      "колониальный период"
    ],
    "correct_answer": "период национальной независимости"
  },
  {
    "question": "Принципы и методы новейшей истории Узбекистана",
    "options": [
      "все ответы верны",
      "Принцип историзма и принцип множества рассмотрения истории",
      "Принцип нелинейности и принцип объективности",
      "принцип множества рассмотрения истории и принцип объективности"
    ],
    "correct_answer": "все ответы верны"
  },
  {
    "question": "Кто является автором этих слов?\n“Необходимо преподавать национальную историю в национальном духе. Иначе не будет воспитательного эффекта. Мы должны научить нашу молодежь извлекать уроки из истории, делать выводы, вооружить ее исторической наукой, историческим мышлением.”",
    "options": [
      "Шавкат Мирзиеёв",
      "Ислам Каримов",
      "Шараф Рашидов",
      "Абдулла Арипов"
    ],
    "correct_answer": "Шавкат Мирзиеёв"
  },
  {
    "question": "На сколько периодов делится история Узбекистана?",
    "options": [
      "7",
      "5",
      "8",
      "6"
    ],
    "correct_answer": "7"
  },
  {
    "question": "Когда был основан из древнейших городов Узбекистана Афросиаб?",
    "options": [
      "VIII–VII в до н.э.",
      "VI–V в до н.э.",
      "VI–VII в до н.э.",
      "IV–II в до н.э."
    ],
    "correct_answer": "VIII–VII в до н.э."
  },
  {
    "question": "Кушанское царство - …",
    "options": [
      "это была одна из трёх крупнейших империй в мире",
      "был самым большим государством в мире",
      "был маленьким феодальным государством",
      "нет правильного ответа"
    ],
    "correct_answer": "это была одна из трёх крупнейших империй в мире"
  },
  {
    "question": "Какой город был столицей государства Тохаристан?",
    "options": [
      "Балх",
      "Термез",
      "Чаганиян",
      "Мерв"
    ],
    "correct_answer": "Балх"
  },
  {
    "question": "Где было расположено территория проживания Бактрии?",
    "options": [
      "Сурхандарьинская, Кашкадарьинская, Зарафшанская долины, юг Таджикистана, северо-восток Афганистана",
      "Хорезмская область, Каракалпакстан, Туркменистан",
      "Долины Зарафшана и Кашкадарьи",
      "Берег Сырдарьи, Ташкентская область и юг Казахстана"
    ],
    "correct_answer": "Сурхандарьинская, Кашкадарьинская, Зарафшанская долины, юг Таджикистана, северо-восток Афганистана"
  },
  {
    "question": "Когда и в каком городе было построено первое медресе в Средней Азии?",
    "options": [
      "в X веке в Бухаре",
      "в VIII веке в городе Пайкенд",
      "в XIII веке в Бухаре",
      "в XI веке в Самарканде"
    ],
    "correct_answer": "в X веке в Бухаре"
  },
  {
    "question": "Когда город Самарканд был объявлен столицей государства Тимуридов?",
    "options": [
      "в 1370 году",
      "в 1379 году",
      "в 1372 году",
      "в 1365 году"
    ],
    "correct_answer": "в 1370 году"
  },
  {
    "question": "Когда распался государство Темуридов?",
    "options": [
      "во 2-й половине XV века",
      "во 2-й четверти XV века",
      "в начале XVI века",
      "в конце XIV века"
    ],
    "correct_answer": "во 2-й половине XV века"
  },
  {
    "question": "Какой распространённый в западной историографии термин, используют для описания русско-британского соперничества за господство в Центральной и Средней Азии в период с 1813 по 1907 годы?",
    "options": [
      "“Большая игра”",
      "“Великая игра”",
      "“Великая Держава”",
      "“Холодная игра”"
    ],
    "correct_answer": "“Большая игра”"
  },
  {
    "question": "Какое настоящее имя Пулатхана, вождя национально-освободительного движения в Кокандском ханстве?",
    "options": [
      "Мулля Исхак",
      "Иса Авлия",
      "Абдурахман",
      "Мулля Хасан"
    ],
    "correct_answer": "Мулля Исхак"
  },
  {
    "question": "Почему захват Ташкента Российской империей считался необходимым?",
    "options": [
      "этот город был главным проходом для завоевания Средней Азии, местом, служившим базой для дальнейших действий российских военных",
      "этот город был военным центром Кокандского ханства, и если бы он был захвачен, все ханства были бы ослаблены в военном отношении",
      "этот город находился на границе Кокандского ханства и Бухарского эмирата, на главной дороге, ведущей в Хивинское ханство",
      "этот город располагался в удобной географической зоне, ведущей водным путем в Хивинское ханство"
    ],
    "correct_answer": "этот город был главным проходом для завоевания Средней Азии, местом, служившим базой для дальнейших действий российских военных"
  },
  {
    "question": "Лидеры Национально-демократического движения",
    "options": [
      "Все ответы верны",
      "Махмудходжа Бехбуди, Мунаввар кори Абдурашидханов",
      "Абдлулла Авлони, Абдурауф Фитрат",
      "Саидносир Миржалилов,Ахмад Заки Валиди"
    ],
    "correct_answer": "Все ответы верны"
  },
  {
    "question": "В каком году была образована Узбекская Социалистическая Советская Республика на территории Самаркандской, Сырдарьинской и Ферганской областей в составе Туркестанской СССР и части территории Бухарской и Хорезмской ССР?",
    "options": [
      "27.10.1924",
      "18.10.1925",
      "05.12.1926",
      "12.02.1927"
    ],
    "correct_answer": "27.10.1924"
  },
  {
    "question": "С какого года начинается период национальной независимости?",
    "options": [
      "1991 г",
      "1989 г",
      "1990 г",
      "1985 г"
    ],
    "correct_answer": "1991 г"
  },
  {
    "question": "Когда началась политика перестройки в СССР?",
    "options": [
      "1985 г",
      "1984 г",
      "1983 г",
      "1986 г"
    ],
    "correct_answer": "1985 г"
  },
  {
    "question": "Кто был руководителями следственной группы, созданной в 1983 году во время политических репрессий по «хлопковому делу»?",
    "options": [
      "Т.Гдлян и Н.Иванов",
      "Т.Гдлян и Т.Тухугов",
      "Т.Тухугов. Н.Иванов",
      "Т.Гдлян и А.Молотов"
    ],
    "correct_answer": "Т.Гдлян и Н.Иванов"
  },
  {
    "question": "В каком году происходили события под названием «ферганские события»?",
    "options": [
      "1989",
      "1990",
      "1991",
      "1992"
    ],
    "correct_answer": "1989"
  },
  {
    "question": "Кто восстановил справедливость в отношении несправедливо осужденных в ходе «хлопкового дела»?",
    "options": [
      "И.Каримов",
      "Р.Нишанов",
      "Ш.Рашидов",
      "Р.Инагамжанов"
    ],
    "correct_answer": "И.Каримов"
  },
  {
    "question": "Кто был «отцом джадидов» в Средней Азии?",
    "options": [
      "Махмудхаджа Бехбуди",
      "Aбдурауф Фитрат",
      "Aбдулла Авлоний",
      "Мунаввар Кары"
    ],
    "correct_answer": "Махмудхаджа Бехбуди"
  },
  {
    "question": "Кто был инициатором политики «перестройки» для кардинальных перемен в экономической и политической структуре СССР?",
    "options": [
      "М.С.Горбачёв",
      "Ш.Рашидов",
      "Л.И.Брежнев",
      "Ю.Андропов"
    ],
    "correct_answer": "М.С.Горбачёв"
  },
  {
    "question": "Когда первый Президент Республики Узбекистан Ислам Каримов был избран первым секретарем ЦК Компартии Узбекистана?",
    "options": [
      "23 июня 1989 г.",
      "21 июня 1990 г.",
      "20 июня 1988 г.",
      "10 декабря 1989 г."
    ],
    "correct_answer": "23 июня 1989 г."
  },
  {
    "question": "Когда произошли «Ферганские погромы»?",
    "options": [
      "1989 г. май – июнь",
      "1989 г. Декабрь",
      "1988 г. март – апрель",
      "1990 г. апрель – май"
    ],
    "correct_answer": "1989 г. май – июнь"
  },
  {
    "question": "Какие годы проводилась «перестройка»?",
    "options": [
      "1985-1991 г",
      "1982-1989 г",
      "1988-1992 г",
      "1981-1988 г"
    ],
    "correct_answer": "1985-1991 г"
  },
  {
    "question": "Сколько всего людей в Узбекистане подверглось пыткам и допросам по уголовному делу о «хлопковом деле» (узбекское дело)?",
    "options": [
      "около 40 тыс",
      "около 50 тыс",
      "около 25 тыс",
      "около 15 тыс"
    ],
    "correct_answer": "около 40 тыс"
  },
  {
    "question": "Когда был принят Закон «О государственном флаге Республики Узбекистан» ?",
    "options": [
      "18 ноября 1991 г.",
      "20 июня 1991 г.",
      "20 июня 1990 г.",
      "29 декабря 1991 г."
    ],
    "correct_answer": "18 ноября 1991 г."
  },
  {
    "question": "Когда впервые была выдвинута идея о подготовке Конституции Узбекистана?",
    "options": [
      "в июне, 1990 году",
      "в марте, 1990 году",
      "в марте, 1991 году",
      "в августе, 1991 году"
    ],
    "correct_answer": "в июне, 1990 году"
  },
  {
    "question": "Когда в Узбекистане был учрежден пост президента?",
    "options": [
      "24 марта, 1990 г",
      "20 мая, 1991 г",
      "25 июня, 1991 г",
      "24 апреля, 1991 г"
    ],
    "correct_answer": "24 марта, 1990 г"
  },
  {
    "question": "Когда состоялись первые президентские выборы в независимой Республике Узбекистан?",
    "options": [
      "29 декабря, 1991 г",
      "24 марта, 1990 г",
      "31 августа, 1991 г",
      "2 марта, 1992 г"
    ],
    "correct_answer": "29 декабря, 1991 г"
  },
  {
    "question": "Со сколькими государствами граничит Республика Узбекистан?",
    "options": [
      "5",
      "4",
      "6",
      "7"
    ],
    "correct_answer": "5"
  },
  {
    "question": "Когда состоялся всенародный референдум по вопросу государственной независимости в Узбекистане?",
    "options": [
      "29 декабря, 1991 г",
      "24 марта, 1990 г",
      "31 августа, 1991 г",
      "2 марта, 1992 г"
    ],
    "correct_answer": "29 декабря, 1991 г"
  },
  {
    "question": "Когда был принят Закон «О государственном языке», где узбекскому языку был присвоен статус государственного языка?",
    "options": [
      "21 октября, 1989 г",
      "18 ноября, 1991 г",
      "20 июня, 1990 г",
      "24 марта, 1990 г"
    ],
    "correct_answer": "21 октября, 1989 г"
  },
  {
    "question": "Государственная власть в Узбекистане основывается на разделении власти на ... ветви.",
    "options": [
      "3",
      "2",
      "5",
      "4"
    ],
    "correct_answer": "3"
  },
  {
    "question": "Какой государственный символ Республики Узбекистан был принят 10 декабря 1992 года?",
    "options": [
      "государственный гимн",
      "государственный герб",
      "Конституция",
      "государственный флаг"
    ],
    "correct_answer": "государственный гимн"
  },
  {
    "question": "Когда была введена в эксплуатацию национальная валюта сум в Республике Узбекистан?",
    "options": [
      "1 июля 1994 г.",
      "8 декабря 1992 г.",
      "18 ноября 1991 г.",
      "2 июля 1992 г"
    ],
    "correct_answer": "1 июля 1994 г."
  },
  {
    "question": "Когда Узбекистан стал членом ООН?",
    "options": [
      "2 марта 1992 года",
      "18 ноября 1991 года",
      "2 июня 1992 года",
      "8 декабря 1992 года"
    ],
    "correct_answer": "2 марта 1992 года"
  },
  {
    "question": "Какой пожизненный пост занимает президент, который уходит в отставку в связи с истечением срока его полномочий?",
    "options": [
      "должность члена Сената",
      "Верховный Главнокомандующий",
      "депутата Законодательной палаты",
      "членство в Конституционном суде"
    ],
    "correct_answer": "должность члена Сената"
  },
  {
    "question": "С согласия какого органа власти в Республике Узбекистан вносятся изменения?",
    "options": [
      "Олий Мажлиса",
      "Кабинета Министров",
      "Министерства внутренних дел",
      "Прокуратуры Республики"
    ],
    "correct_answer": "Олий Мажлиса"
  },
  {
    "question": "Когда была основана Народно-Демократическая партия Узбекистана?",
    "options": [
      "в ноябре 1991 г.",
      "в феврале 1992 г.",
      "май 1994 г.",
      "в сентябре 1996 г."
    ],
    "correct_answer": "в ноябре 1991 г."
  },
  {
    "question": "Лица, достигшие какого возраста, имеют право избирать в Республике Узбекистан?",
    "options": [
      "18",
      "16",
      "21",
      "25"
    ],
    "correct_answer": "18"
  },
  {
    "question": "Когда вышел Указ Президента Республики Узбекистан “О Стратегии действий по дальнейшему развитию Республики Узбекистан”?",
    "options": [
      "7 февраля 2017 года.",
      "24 мая 2018 г.",
      "30 июня 2016 года.",
      "7 февраля 2016 года."
    ],
    "correct_answer": "7 февраля 2017 года."
  },
  {
    "question": "Как называется 1-й приоритет стратегии действий по 5 приоритетным направлениям развития Республики Узбекистан на 2017-2021 годы?",
    "options": [
      "приоритетные направления совершенствования системы государственного и общественного строительства.",
      "обеспечение верховенства закона.",
      "дальнейшая реформа судебно-правовой системы.",
      "приоритет развития и либерализации экономики."
    ],
    "correct_answer": "приоритетные направления совершенствования системы государственного и общественного строительства."
  },
  {
    "question": "Когда был подписан Указ Президента Республики Узбекистан о создании Национального центра Республики Узбекистан по правам человека?",
    "options": [
      "31 октября 1996 г.",
      "23 октября 1992 г.",
      "1 июня 1998 г.",
      "1 октября 2000 г."
    ],
    "correct_answer": "31 октября 1996 г."
  },
  {
    "question": "Какая политическая партия Узбекистана ставит своей главной задачей достижение социальной справедливости?",
    "options": [
      "Cоциально- демократическая партия Адолат",
      "Народно-демократическая партия",
      "Либерально-демократическая партия",
      "Партия Национальное возрождение"
    ],
    "correct_answer": "Cоциально- демократическая партия Адолат"
  },
  {
    "question": "В чем состоит главная задача реформы судебно-правовой системы?",
    "options": [
      "обеспечение соблюдения и защиты прав и свобод человека",
      "обеспечение независимости судебной системы",
      "совершенствование системы судопроизводства",
      "обновление и либерализация юридических правовых норм"
    ],
    "correct_answer": "обеспечение соблюдения и защиты прав и свобод человека"
  },
  {
    "question": "Кого называют «четвертой властью» в государстве?",
    "options": [
      "средства массовой информации",
      "политические партии",
      "органы местного самоуправления",
      "общественные объединения граждан"
    ],
    "correct_answer": "средства массовой информации"
  },
  {
    "question": "Какова роль государства в реформировании экономики на переходном этапе?",
    "options": [
      "углубление демократических преобразований и дальнейшая либерализация экономики",
      "отказ от прямого вмешательства государства в хозяйственную деятельность",
      "отказ от государственного регулирования экономики",
      "передача управления экономикой органам местного самоуправления"
    ],
    "correct_answer": "углубление демократических преобразований и дальнейшая либерализация экономики"
  },
  {
    "question": "Как называется 4-приоритетное направление Стратегии действий по пяти направлениям развития Узбекистана в 2017−2021 гг.?",
    "options": [
      "приоритетные направления развития социальной сферы",
      "приоритетные направления развития и либерализации экономики",
      "приоритетные направления совершенствования системы государственного и общественного строительства",
      "приоритетные направления обеспечения верховенства закона и дальнейшего реформирования судебно-правовой системы"
    ],
    "correct_answer": "приоритетные направления развития социальной сферы"
  },
  {
    "question": "Кто такие молодежь (молодые граждане) в соответствии с Законом Республики Узбекистан «О государственной молодежной политике»?",
    "options": [
      "лица в возрасте от четырнадцати до тридцати лет включительно",
      "лица в возрасте двенадцати лет и не старше тридцати",
      "лица в возрасте двенадцати лет и не старше тридцати пяти лет",
      "лица в возрасте четырнадцати лет и старше тридцати пяти лет"
    ],
    "correct_answer": "лица в возрасте от четырнадцати до тридцати лет включительно"
  },
  {
    "question": "В чем заключается главные приоритеты в экономической сфере на современном этапе общественного развития?",
    "options": [
      "все ответы верны",
      "привлечение иностранных инвестиций",
      "углубление рыночных реформ и создания рыночной инфраструктуры",
      "укрепление позиций частного сектора экономики"
    ],
    "correct_answer": "все ответы верны"
  },
  {
    "question": "Новая Конституция Республики Узбекистан состоит из………",
    "options": [
      "6 разделов, 27 глав и 155 статьей",
      "6 разделов, 26 глав и 100 статьей",
      "6 разделов, 28 глав и 150 статьей",
      "6 разделов, 25 глав и 100 статьей"
    ],
    "correct_answer": "6 разделов, 27 глав и 155 статьей"
  },
  {
    "question": "Когда состоялся референдум по внесению изменений в Конституцию Республики Узбекистан?",
    "options": [
      "30 апреля 2023 году",
      "24 сентября 2023 году",
      "8 декабря 2023 году",
      "1 января 2023 году"
    ],
    "correct_answer": "30 апреля 2023 году"
  },
  {
    "question": "Когда впервые открылась виртуальная приемная в Узбекистане?",
    "options": [
      "24 сентября 2016 г.",
      "25 ноября 2017 г",
      "1 декабря 2019 г",
      "10 октября 2017 г"
    ],
    "correct_answer": "24 сентября 2016 г."
  },
  {
    "question": "Когда был принят последний Закон Республики Узбекистан «Об образовании»?",
    "options": [
      "23 сентября 2020 года",
      "29 май 1997 года",
      "25 октября 2021 года",
      "30 апреля 2023 года"
    ],
    "correct_answer": "23 сентября 2020 года"
  },
  {
    "question": "Сколько видов образования в Узбекистане?",
    "options": [
      "7",
      "5",
      "6",
      "4"
    ],
    "correct_answer": "7"
  },
  {
    "question": "Когда была утверждена Концепция развития системы высшего образования Республики Узбекистан до 2030 года?",
    "options": [
      "8 октября 2019 года",
      "29 май 1997 года",
      "25 октября 2021 года",
      "30 апреля 2023 года"
    ],
    "correct_answer": "8 октября 2019 года"
  },
  {
    "question": "В продолжение Стратегии действий, Президент Узбекистана Шавкат Мирзиёев подписал указ № УП-60 “О новой стратегии развития Узбекистана на 2022-2026 годы» Утверждённая Указом Стратегия развития предусматривает достижение сколько целей и приоритетных направлений?",
    "options": [
      "100 целей по 7 приоритетным направлениям",
      "100 целей по 5 приоритетным направлениям",
      "50 целей по 5 приоритетным направлениям",
      "50 целей по 7 приоритетным направлениям"
    ],
    "correct_answer": "100 целей по 7 приоритетным направлениям"
  },
  {
    "question": "Сколько театров функционируют в Узбекистане по состоянию на 1 января 2022 года?",
    "options": [
      "50 театров",
      "60 театров",
      "40 театров",
      "30 театров"
    ],
    "correct_answer": "50 театров"
  },
  {
    "question": "Что не является принципом внешней политики Узбекистана?",
    "options": [
      "вступление в военные блоки и союзы с целью развития сотрудничества в военной сфере",
      "верховенство национально-государственных интересов",
      "невмешательство во внутренние дела других государств",
      "урегулирование конфликтов мирным путем"
    ],
    "correct_answer": "вступление в военные блоки и союзы с целью развития сотрудничества в военной сфере"
  },
  {
    "question": "Что означает принцип «открытости» внешней политики Узбекистана?",
    "options": [
      "ее независимость от идеологии",
      "вхождение в сферу влияния какой-либо великой державы",
      "присоединение к важнейшим международным договорам и соглашениям",
      "урегулирование конфликтов военным путем"
    ],
    "correct_answer": "ее независимость от идеологии"
  },
  {
    "question": "В какую международную организацию не входит Узбекистан?",
    "options": [
      "НАТО",
      "ООН",
      "ШОС",
      "СНГ"
    ],
    "correct_answer": "НАТО"
  },
  {
    "question": "В каком году была принята Концепция внешнеполитической деятельности Республики Узбекистан",
    "options": [
      "В 2012 г",
      "В 2010 г",
      "В 2022 г",
      "В 2011 г"
    ],
    "correct_answer": "В 2012 г"
  },
  {
    "question": "Когда был принят закон Республики Узбекистан «Об оборонной доктрине Республики Узбекистан»",
    "options": [
      "В декабре 2017 г",
      "В мае 2015 г",
      "В декабре 2014 г",
      "В сентябре 2020 г"
    ],
    "correct_answer": "В декабре 2017 г"
  },
  {
    "question": "Когда Президент Республики Узбекистан Ш.М. Мирзиёев принял участие в саммите США и арабо-мусульманских стран, проходившем в Эр-Рияде, столице Саудовской Аравии?",
    "options": [
      "В мае 2017 г",
      "В мае 2015 г",
      "В декабре 2021 г",
      "В сентябре 2020 г"
    ],
    "correct_answer": "В мае 2017 г"
  },
  {
    "question": "С какой международной организацией Узбекистан участвовал в реализации программы «Партнерство во имя мира»?",
    "options": [
      "НАТО",
      "ШОС",
      "Евросоюз",
      "ОБСЕ"
    ],
    "correct_answer": "НАТО"
  },
  {
    "question": "Основное направление сотрудничества Узбекистана с ЮНЕСКО.",
    "options": [
      "образование, наука, культура",
      "здравоохранение и экология",
      "защита прав человека",
      "культура, спорт, туризм"
    ],
    "correct_answer": "образование, наука, культура"
  },
  {
    "question": "Когда была создана Шанхайская организация сотрудничества?",
    "options": [
      "2001",
      "1996",
      "1997",
      "2003"
    ],
    "correct_answer": "2001"
  },
  {
    "question": "В ходе саммита лидеров каких стран в г. Шанхае 15 июня 2001 года была создана Шанхайская организация сотрудничества (ШОС, участником которой стал и Узбекистан.)",
    "options": [
      "Казахстана, Китая, Кыргызстана, России, Таджикистана и Узбекистана",
      "Казахстана, Белоруссия, Кыргызстана, России, Таджикистана и Узбекистана.",
      "Казахстана, Китая, Индия, Кыргызстана, России, Таджикистана и Узбекистана",
      "Казахстана, Азербайджан, Кыргызстана, России, Таджикистана и Узбекистана"
    ],
    "correct_answer": "Казахстана, Китая, Кыргызстана, России, Таджикистана и Узбекистана"
  },
  {
    "question": "В каких годах Саммит ШОС проходил в Узбекистане ?",
    "options": [
      "2004, 2010, 2016, 2022",
      "2002, 2004, 2010, 2022",
      "2003, 2004, 2010, 2022",
      "2001, 2004, 2010, 2022"
    ],
    "correct_answer": "2004, 2010, 2016, 2022"
  },
  {
    "question": "Какие страны были участниками в Саммите ШОС в Самарканде в 15-16 сентября 2022 года?",
    "options": [
      "Узбекистан ,Россия, Китай, Индия, Пакистан, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Белоруссия, Иран, Турция, Азербайджан, Туркменистан, Армения, Монголия",
      "Узбекистан , Россия, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Белоруссия, Иран, Турция, Азербайджан, Туркменистан, Армения, Монголия",
      "Узбекистан ,Россия, Китай, Индия, Пакистан, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Белоруссия, Иран,",
      "Узбекистан, Россия, Китай, Индия, Пакистан, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Азербайджан, Туркменистан, Армения, Монголия"
    ],
    "correct_answer": "Узбекистан ,Россия, Китай, Индия, Пакистан, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Белоруссия, Иран, Турция, Азербайджан, Туркменистан, Армения, Монголия"
  },
  {
    "question": "Каких ряд инициатив выдвинул Президент Узбекистана Шавкат Мирзиёев на выступлении 75 сессии Генеральной Ассамблеи ООН в 23 сентября 2020 года ?",
    "options": [
      "инициативы по укреплению мира и стабильности в регионе и мире, обеспечению поступательного развития, прав и свобод человека",
      "Инициативы по обеспечению поступательного развития, прав и свобод человека",
      "инициативы по укреплению мира и стабильности в регионе и мире",
      "Инициативы по улучшению экологии в регионе Средней Азии"
    ],
    "correct_answer": "инициативы по укреплению мира и стабильности в регионе и мире, обеспечению поступательного развития, прав и свобод человека"
  },
  {
    "question": "Когда была принята Постановление Президента Республики Узбекистан Ш.Мирзиёева «О мерах по повышению позиций Республики Узбекистан в международных рейтингах и индексах»?",
    "options": [
      "от 25 февраля 2019 года",
      "от 25 февраля 2020 года",
      "от 25 апреля 2018 года",
      "от 10 сентября 2010 года"
    ],
    "correct_answer": "от 25 февраля 2019 года"
  },
  {
    "question": "Какой период в Узбекистане в последнем выпуске доклада «Женщины, бизнес и закон» , оценивается как соответствующие изменения в законодательствах стран?",
    "options": [
      "в период с 1 октября 2022 года по 1 октября 2023 года",
      "в период с 1 октября 2019 по 1 октября 2020 года",
      "в период с 1 сентября 2000 года по 1 сентября 2021 года",
      "в период с 1 марта 1999 года по 1 марта 2020 года"
    ],
    "correct_answer": "в период с 1 октября 2022 года по 1 октября 2023 года"
  },
  {
    "question": "Узбекистан, наряду с какими государствами вошел в пятерку стран, добившихся наибольших успехов в индексе, реализование правовых реформ, улучшившие положения женщин в рамках ведение бизнеса и гендерного равноправие женщин?",
    "options": [
      "Иорданией, Малайзией, Сьерра-Леоне и Того",
      "Иорданией, Америка, Франция и Казахстан",
      "Россия, Франция, Израил, Германия",
      "Германия, Дания, Франция, Сингапур"
    ],
    "correct_answer": "Иорданией, Малайзией, Сьерра-Леоне и Того"
  },
  {
    "question": "В 2023 году на каком месте Узбекистан в индексе восприятия коррупции?",
    "options": [
      "126 место из 180 стран",
      "178 место из 120",
      "156 место из 110",
      "100 место из 180"
    ],
    "correct_answer": "126 место из 180 стран"
  },
  {
    "question": "Узбекистан на каком месте находится в индексе экономической свободы на 16 февраля 2022 года?",
    "options": [
      "117 месте из 175",
      "120 месте из 175",
      "95 месте из 175",
      "100 месте из 175"
    ],
    "correct_answer": "117 месте из 175"
  },
  {
    "question": "На каком месте находится Узбекистан в Индексе человеческого развития ООН в период 2 ноября 2022 года?",
    "options": [
      "на 101 месте из 190",
      "на 90 месте из 100",
      "на 101 месте из 180",
      "на 96 месте из 190"
    ],
    "correct_answer": "на 101 месте из 190"
  },
  {
    "question": "На каком месте находится Узбекистан в индексе зрелости человека, разработанном ООН ?",
    "options": [
      "105 место среди 189 стран",
      "180-го место среди 189 стран",
      "160- место среди 189 стран",
      "170-го место среди 189 стран"
    ],
    "correct_answer": "105 место среди 189 стран"
  },
  {
    "question": "Какое место занял Узбекистан в рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» среди 176 стран ?",
    "options": [
      "В рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» Узбекистан занял 109 место среди 176 стран",
      "В рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» Узбекистан занял 150 место среди 176 стран",
      "В рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» Узбекистан занял 170 место среди 176 стран",
      "В рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» Узбекистан занял 99 место среди 176 стран"
    ],
    "correct_answer": "В рейтинге «Индекс экономической свободы - 2023» Узбекистан занял 109 место среди 176 стран"
  },
  {
    "question": "Какое место занял Узбекистан в рейтинге «Количество пользователей интернета »?",
    "options": [
      "в рейтинге «Количество пользователей интернета » 42 месте из 229 среди",
      "в рейтинге «Количество пользователей интернета » 142 месте из 229 среди",
      "в рейтинге «Количество пользователей интернета » 90 месте из 229",
      "в рейтинге «Количество пользователей интернета » 70 месте из 229"
    ],
    "correct_answer": "в рейтинге «Количество пользователей интернета » 42 месте из 229 среди"
  },
  {
    "question": "Какое место занял Узбекистан в рейтинге « Всемирный индекс инноваций » (2 ноября 2022)",
    "options": [
      "82 месте из 132",
      "110 месте из 132",
      "130 месте из 132",
      "90 месте из 132"
    ],
    "correct_answer": "82 месте из 132"
  },
  {
    "question": "Какое место занял Узбекистан в рейтинге «Международный рейтинг электронного правительства » ?",
    "options": [
      "69 месте из 193, (2 ноября 2022)",
      "85 месте из 193, (2 ноября 2022)",
      "90 месте из 193, (2 ноября 2022)",
      "105 месте из 193, (2 ноября 2022)"
    ],
    "correct_answer": "69 месте из 193, (2 ноября 2022)"
  },
  {
    "question": "Какое приоритетное направление Стратегии действий относится совершенствование системы государственного управления?",
    "options": [
      "Развитие политической системы, усиление роли политических партий",
      "Развитие социальной сферы и управлением Кабинета Министров и Президентства",
      "Обеспечение верховенства закона и дальнейшее реформирование судебной системы и Олий Мажлиса",
      "Обеспечение безопасности, межнационального согласия и веротерпимости, проведение взвешенной, взаимовыгодной и практической внешней политики"
    ],
    "correct_answer": "Развитие политической системы, усиление роли политических партий"
  },
  {
    "question": "В каком приоритетном направлении Стратегии действий по дальнейшему развитию Республики Узбекистан на 2017-2021 годы обозначены усиление роли Олий Мажлиса, политических партий в углублении демократических реформ и модернизации страны?",
    "options": [
      "Приоритетные направления совершенствования системы государственного и общественного строительства",
      "Приоритетные направления развития политической сферы о обеспечения стабильности страны и Олий Мажлиса",
      "Приоритетные направления обеспечения законности и дальнейшего реформирования судебной системы",
      "Приоритетные направления политических партий, экономического развития и либерализации."
    ],
    "correct_answer": "Приоритетные направления совершенствования системы государственного и общественного строительства"
  },
  {
    "question": "В какую приоритеты входит развития образования, здравоохранения и науки Стратегии действий ?",
    "options": [
      "Развитие социальной сферы",
      "Обеспечение безопасности, межнационального согласия и веротерпимости, проведение взвешенной, взаимовыгодной и практической внешней политики",
      "Совершенствования системы государственного и общественного строительства.",
      "Обеспечение верховенства закона и дальнейшее реформирование судебной системы"
    ],
    "correct_answer": "Развитие социальной сферы"
  },
  {
    "question": "Мирное разрешение споров в соответствии с Конституцией и невмешательство во внутренние дела других стран....",
    "options": [
      "Это принцип внешней политики Узбекистана",
      "Не является принципом внешней политики Узбекистана",
      "Этот принцип отражает роль Узбекистана в регионе центральной Азии",
      "Правильного ответа нет."
    ],
    "correct_answer": "Это принцип внешней политики Узбекистана"
  },
  {
    "question": "Определите основные принципы новой редакции Конституции.",
    "options": [
      "Все ответы верны",
      "Верховенство Конституции и законов.",
      "Народовластие",
      "Государственный суверенитет"
    ],
    "correct_answer": "Все ответы верны"
  },
  {
    "question": "Согласно статье 1 новой Конституции Узбекистана. Узбекистан......",
    "options": [
      "Это суверенное, демократическое, правовое, социальное и светское государство.",
      "Это суверенно- демократическое, правовое, политическое и светское государство.",
      "Это социальное-демократическое, политическое и светское государство.",
      "Правильного ответа нет."
    ],
    "correct_answer": "Это суверенное, демократическое, правовое, социальное и светское государство."
  },
  {
    "question": "Каково общее количество сенаторов и количество сенаторов, назначаемых Президентом, согласно новой Конституции?",
    "options": [
      "65 и 9 соответственно",
      "56 и 9 соответственно",
      "84 и 16 соответственно",
      "70 и 15 соответственно"
    ],
    "correct_answer": "65 и 9 соответственно"
  },
  {
    "question": "Какое из этих прав является личным правом гражданина?",
    "options": [
      "Право на жизнь",
      "Право на жизнь, на труд и получит медицинскую помощ",
      "Право на жизнь и получит медицинскую помощь",
      "Право на труд и соблюдение законов"
    ],
    "correct_answer": "Право на жизнь"
  },
  {
    "question": "В каком году была принята Стратегия развития Нового Узбекистана на 2022-2026 годы.",
    "options": [
      "2022 г",
      "2023 г",
      "2017 г",
      "2018 г"
    ],
    "correct_answer": "2022 г"
  },
  {
    "question": "Какой из ниже указанных строк относится к третьему приоритетному направлению Стратегию развития Нового Узбекистана на 2022-2026 гг?",
    "options": [
      "Ускоренное развитие национальной экономики, обеспечение высоких темпов ее роста;",
      "Реализация справедливой социальной политики, развитие человеческого капитала.",
      "Обеспечение духовного развития, выведение данной сферы на новый этап;",
      "Подход к общечеловеческим проблемам исходя из национальных интересов."
    ],
    "correct_answer": "Ускоренное развитие национальной экономики, обеспечение высоких темпов ее роста;"
  },
  {
    "question": "Как называется четвертое направление Стратегия развития нового Узбекистана?",
    "options": [
      "Проведение справедливой социальной политики, развитие человеческого капитала",
      "Построение народного государства путем обеспечения интересов человека и дальнейшего развития свободного гражданского общества;",
      "Превращение принципов справедливости и верховенства закона в основное и необходимое условие развития страны;",
      "Развитие национальной экономики, обеспечение высоких темпов ее роста."
    ],
    "correct_answer": "Проведение справедливой социальной политики, развитие человеческого капитала"
  },
  {
    "question": "Как называется шестое направление стратегии развития нового Узбекистана 2022-2026 гг?",
    "options": [
      "Подход к глобальным и общечеловеческим проблемам исходя из национальных интересов;",
      "Развитие национальной экономики, обеспечение высоких темпов ее роста;",
      "Реализация справедливой социальной политики, развитие человеческого капитала.",
      "Обеспечение духовного развития, выведение данной сферы на новый этап."
    ],
    "correct_answer": "Подход к глобальным и общечеловеческим проблемам исходя из национальных интересов;"
  },
  {
    "question": "Какой из ниже указанных строк относится к седьмому приоритетному направлению Стратегию развития нового Узбекистана?",
    "options": [
      "Усиление безопасности и обороноспособности страны, ведение открытой, прагматичной и активной внешней политики.",
      "Обеспечение духовного развития, выведение данной сферы на новый этап;",
      "Подход к общечеловеческим проблемам исходя из национальных интересов;",
      "Реализация справедливой социальной политики, развитие человеческого капитала."
    ],
    "correct_answer": "Усиление безопасности и обороноспособности страны, ведение открытой, прагматичной и активной внешней политики."
  },
  {
    "question": "В каком направлении Стратегии Узбекистан-2030 определены задачи реализации потенциала каждого человека;",
    "options": [
      "В первом направлении",
      "В пятом направлении",
      "Во втором направлении",
      "В третьем направлении"
    ],
    "correct_answer": "В первом направлении"
  },
  {
    "question": "В каком приоритетном направлении Стратегии Узбекистан-2030 отражены вопросы верховенства закона ?",
    "options": [
      "В четвертом направлении",
      "В третьем направлении",
      "В пятом направлении",
      "В первому направлении"
    ],
    "correct_answer": "В четвертом направлении"
  },
  {
    "question": "Стратегия Узбекистан -2030 состоит из….?",
    "options": [
      "5 приоритетных направлений",
      "4 приоритетных направлений",
      "7 приоритетных направлений",
      "6 приоритетных направлений"
    ],
    "correct_answer": "5 приоритетных направлений"
  },
  {
    "question": "Какие вопросы были внесены в Стратегию Узбекистан -2030?",
    "options": [
      "Все ответы верны",
      "Обеспечение благосостояния населения путём устойчивого экономического роста;",
      "Экономия водных ресурсов и охрана окружающей среды;",
      "Обеспечение верховенства закона, организация государственного управления, ориентированного на служение народу;"
    ],
    "correct_answer": "Все ответы верны"
  },
  {
    "question": "Когда был принят Указ Президента о Стратегии Узбекистан-2030?",
    "options": [
      "11 сентября 2023 года",
      "23 сентября 2022 года",
      "12 августа 2024 года",
      "10 сентября 2021 года"
    ],
    "correct_answer": "11 сентября 2023 года"
  }
]